［認真討論］曾經信過基督教，但依家唔係幾信/脫離左/或者信左其他教

自己曾經好虔誠，但係自己對好多宗教既規條傳統好睇唔順眼。

自己會覺得宗教好黑暗。所以越來越唔想信。

想問信過基督教，但依家唔係幾信/脫離左/或者信左其他教 既你哋 由邊刻發現自己唔太信 或者想 脫離？

想搵到啲同我差唔多諗法既人圍下爐

棄暗投明

+1 屋企同我婆果代就信 我細個乜都唔識就照返當識fd 信基督教好似係好自然嘅事

但教條我唔明問教會又答唔到 又殘忍 上中一要返大人果班主日崇拜 講嚟講去都係三幅屁 每星期三個鐘聽佢講世上全部都係恩典

搞唔掂又學唔到野 聖誕血腥又唔講邏輯 宜家不了

棄永光 得永生

細個人叫我信就傻更更信左，因為咩都唔洗諗係人地比個答案我，而且神就係所有因果既答案，唔洗自己思考。但人愈大個，現實生活得愈多年就會清醒，就發覺耶撚果d考驗論係自圓其說，覺得好離地。落地獄論，好令人厭惡。
現在覺得人性就係會創造一個神出黎，如果無左聖經既神，亦都會創造另一個神出黎崇拜。

3年基督教
依家聽佛果邊比較多

點解要講邏輯
上帝憑實力造你出黎點解要講邏輯
屌你老母

就好似你玩game整個角色出黎，你玩玩下中意delete左佢咁

啲人通常係信宗教多過信神

因為屋企人信 我一出世就領洗
幾年前有段時間好厭惡宗教
直到我真係自己讀聖經 先開始重拾信仰
所以當有人同我講唔信
我就叫佢哋自己去讀聖經
就算唔信或者唔受洗 都可以從中得到啟發
要自己去感悟 上帝會從中指引

返過教會，決過志
教會唔著重人嘅牧養
成日打電話黎唔係關心人係要我帶朋友返
又話點解返左一年都唔帶朋友返黎
又唔係冇問過身邊朋友
但學校係教會隔離
要返都返左
唔返就係唔想返嗰啲我都冇辦法
搞到好似做sales咁成日要人跑數

上十課問啲問題
答唔度就用因為係神黎回答

如果相信（？）呢個宗教嘅人係咁咁我就真係唔想再想= =

依家冇話特別信邊個宗教
反正我我證明唔度神係存在定唔存在
但日本神話/希臘、羅馬神話/北歐神話都好中意
所以覺得有咁嘅神存在就好啦

留名表示支持

我自己黎講 唔信既原因 都係覺得人性就係會想神描述到為自己帶來好處， 好似 聖經就係講神祝福猶太人 咁猶太人嘅民族 就係因為呢個宗教而團結

如果有神 點解唔打救新彊班人
佢地忠於自己個信仰 咩都冇做錯都比人捉入集中營
唔好講咩人有原罪 關佢地閪事
唔好話咩上帝自有安排 依啲係挑戰黎
如果要面臨絕族先有生路行既 咁依個神同食佢地人血饅頭有撚分別呀?
on99

而家變左信泰國野。。。

我自己來講 我都會覺得 呢個世界係有個神/力量 係高過人好多。我自己 覺得 對信仰 就唔算好抗拒 ， 我都信有神咁， 但你要我信 基督教所講嘅神 ，就冇一個好大嘅說服力去令我相信

哇！你間教會都幾chur做sales咁... 爭在未叫你去西洋菜街，擺街站

Btw我自己都好中意研究其他宗教

信基督
但唔信基督教

可唔可以以講下信基督既原因

不信宗教唔代表無神論
我周圍嘅朋友大部份都冇宗教信仰
但係大家都認同作為人應有嘅美德
所以我唔鍾意逼人去信 亦反感啲教徒開日埋口講經
信仰本來就係自己嘅事

小學返教會學校，慣咗唱詩祈禱，但其實一路都知道唔係真嘅，一路都覺得只係人選擇用呢個宗教嚟解釋呢個世界點嚟。大學同frd返教會，受咗洗，最信嘅時候會自己祈禱，同神講吓嘢。但都未去到會靈修同傳教。之後慢慢開始覺得好似係自己洗自己腦咁，覺得聖經根本點解都得，用唔同角度解就可以支持唔同嘅意見。仲有啲仆街喺教會令我覺得，吓，呢啲係基督徒？其實都俾過機會個教，嗰時覺得可能係人唔好啫，個教係啱嘅，聽多啲牧師講道啦。結果慢慢好多嘢都唔順耳。記得有一次佢話，喺條街度幾架車撞埋一齊，俾你撞一千次，一萬次，一千萬次，有無可能撞返一架原整嘅車出嚟？所以呢個宇宙係無可能撞吓撞吓撞到出嚟，一定係神造嘅。無幾耐之後就無再返教會。

我唔係無神論嘅，我覺得咩都有可能，但係點解基督徒覺得一定係聖經嗰個？其實宗教似係用嚟控制一大班人嘅。以神之名可以令一班人打另一班人。然後有啲人信係因為心理上想有個依靠，有啲咩擔心，祈個禱就可以交上，得個安心，我以前就係咁。

哂時間 聽完同班傻仔聚又唔熟

可以讀下尼采嘅著作

半信本聖經但唔信香港d 19教會
教會自己講1套做1套，叫人點信

有冇好推介